發行《第五人格》的網易宣布收購《黎明死線》開發商股份

網易遊戲宣布收購了加拿大遊戲廠商 Behaviour Interactive 部分股份，而該廠商就是《黎明死線（Day by daylight）》開發商，引發兩者社群的論戰。

選單 Yahoo奇摩電競
信箱
發行《第五人格》的網易宣布收購《黎明死線》開發商股份
大摳•2019年7月16日
《黎明死線》
《黎明死線》
更多
網易遊戲宣布收購了加拿大遊戲廠商 Behaviour Interactive 部分股份，而該廠商就是《黎明死線（Day by daylight）》開發商，引發兩者社群的論戰。

《第五人格》
《第五人格》
更多
在收購完成之後，位於蒙特婁的 Behaviour Interactive 仍會在現任執行製作人Rémi Racine 的領導下運作，網易則會指派一位董事進入董事會。網易副總裁王怡：「網易很高興能夠進一步發展與 Behaviour 的關係，他們是網路遊戲的先驅，並且是非對稱戰場競技遊戲的領導者。我們期望繼續發揮他們的強烈熱情和他們的專業技術，來增強我們的研發成果，並向全球玩家們帶來更加令人期待的新產品。」

但這個行動引來一些《黎明死線》支持者的不悅，因為諸多風波與指控，《第五人格》就是去掉血腥與難度的「刪減版」《黎明死線》，有的玩家甚至以「盜版」、「抄襲版」來稱《第五人格》，而這樣的收購行為，就像是盜版買下正版一樣荒謬。

《黎明死線》以刺激灰暗血腥的捉迷藏表現出一種全新的遊戲風格走紅，《第五人格》則剛好把這些部份去掉，成為黑暗童話風捉迷藏手機遊戲，因此雙方以及個別支持者便結下樑子，而《第五人格》因為網易的資金富裕，不斷以相當多的合作活動提升知名度，才會造成遊玩社群的認知差別。

網易遊戲宣布收購了加拿大遊戲廠商 Behaviour Interactive 部分股份，而該廠商就是《黎明死線（Day by daylight）》開發商，引發兩者社群的論戰。

網易遊戲宣布收購了加拿大遊戲廠商 Behaviour Interactive 部分股份，而該廠商就是《黎明死線（Day by daylight）》開發商，引發兩者社群的論戰。

在收購完成之後，位於蒙特婁的 Behaviour Interactive 仍會在現任執行製作人Rémi Racine 的領導下運作，網易則會指派一位董事進入董事會。網易副總裁王怡：「網易很高興能夠進一步發展與 Behaviour 的關係，他們是網路遊戲的先驅，並且是非對稱戰場競技遊戲的領導者。我們期望繼續發揮他們的強烈熱情和他們的專業技術，來增強我們的研發成果，並向全球玩家們帶來更加令人期待的新產品。」

但這個行動引來一些《黎明死線》支持者的不悅，因為諸多風波與指控，《第五人格》就是去掉血腥與難度的「刪減版」《黎明死線》，有的玩家甚至以「盜版」、「抄襲版」來稱《第五人格》，而這樣的收購行為，就像是盜版買下正版一樣荒謬。

《黎明死線》以刺激灰暗血腥的捉迷藏表現出一種全新的遊戲風格走紅，《第五人格》則剛好把這些部份去掉，成為黑暗童話風捉迷藏手機遊戲，因此雙方以及個別支持者便結下樑子，而《第五人格》因為網易的資金富裕，不斷以相當多的合作活動提升知名度，才會造成遊玩社群的認知差別。

盜版收購正版股份
on9

狗改不了吃屎

唔係叫dead by daylight 咩

DBD中文咪黎明死線
btw dbd就出手機版先黎收購

仆佢個街 唔玩了

正版果邊俾少少骨氣得唔得

正版都愈做愈衰
近一年只係識推新鬼,角
轉頭就整廢

I think we did a pretty good job so far

I would say this from the bottom of my heart.....

咁王者嗰啲幾時收賺LOL

唔係一早已經收左？

Riot好似一早俾企鵝買起咗

一早有份啦